---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Hồi giáo có buộc mọi người trở thành người Hồi giáo không?
date: 2024-09-30
description: Không ai có thể bị ép buộc phải chấp nhận Hồi giáo. Để chấp nhận Hồi
  giáo, một người phải chân thành và tự nguyện tin tưởng và tuân theo Thượng đế.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Thượng Đế nói trong Kinh Qur'an:

{{ $page->verse('2:256..') }}

Mặc dù người Hồi giáo có bổn phận truyền đạt và chia sẻ thông điệp tốt đẹp của Hồi giáo cho người khác, nhưng không ai có thể bị ép buộc phải chấp nhận Hồi giáo. Để chấp nhận Hồi giáo, một người phải chân thành và tự nguyện tin tưởng và tuân theo Thượng đế, vì vậy, theo định nghĩa, không ai có thể (hoặc nên) bị ép buộc phải chấp nhận Hồi giáo.

Hãy xem xét những điều sau đây:

- Indonesia có dân số Hồi giáo lớn nhất nhưng không có cuộc chiến nào diễn ra để du nhập Hồi giáo vào đây.
- Có khoảng 14 triệu người theo đạo Cơ đốc Copt Ả Rập đã sống ở trung tâm của Ả Rập qua nhiều thế hệ.
- Hồi giáo là một trong những tôn giáo phát triển nhanh nhất ở thế giới phương Tây ngày nay.
- Mặc dù chống lại sự áp bức và thúc đẩy công lý là những lý do chính đáng để tiến hành thánh chiến, nhưng việc buộc mọi người chấp nhận Hồi giáo không phải là một trong số đó.
- Người Hồi giáo đã cai trị Tây Ban Nha trong khoảng 800 năm nhưng chưa bao giờ ép buộc mọi người cải đạo.
